---
layout: post
title: 【git使用.gitignore 忽略文件和忽略已经提交过的文件】---# git使用.gitignore 忽略文件和忽略已经提交过的文件

使用码云或者github创建项目的时候现在都会自动生成.gitignore文件，一定要注意先pull –rebase origin master 下来后在git add，也就是说先把.gitignore文件同步到本地中，在git add，否则.gitignore 文件是无效的。
我就向上面这样做了，那么怎么补救呢？

[参考：git使用.gitignore 忽略文件和忽略已经提交过的文件](https://blog.csdn.net/revitalizing/article/details/51337509)

```
git rm -r --cached xxx   //xxx表示不再想版本控制的文件，然后在  .gitignore 文件中加入该忽略的文件 ，例如.gitlab-ci.yml
git add .
git commit -m 'update .gitignore'
git push -f //强制来了
```

::: tip
然后gitlab上该.gitlab-ci.yml就没有了，你可以在gitlab上增加这个文件。
以后这个文件就不参与pull和push了。这样就达到了，本地配置文件不需要上传的效果。
:::